特朗普稱曾促習近平別派兵到港：若不是我 香港在14分鐘內遭毀滅

美國總統特朗普（Donald Trump）11月22日在接受媒體訪問時講及有關香港的問題，他未有表態會簽署或否決《香港人權與民主法案》，反而模稜兩可地表示他既與香港同行，也與中國國家主席習近平同行。這位美國總統又稱，曾經要求習近平不要派軍到香港，豪言「若不是我，香港會在14分鐘內遭毀滅了。」

特朗普當天接受霍士新聞電視台節目《Fox & Friends》的電話直播訪問，他聲稱，中方有百萬大軍就在香港之外，大軍沒有走進香港，是因為他要求習近平不要這麼做，「我叫他不要那麼做，那會是很大的錯誤，那樣會大大打擊貿易協議。」他又稱「若不是我，香港會在14分鐘內遭毀滅了。」他形容若事情發生的話，會有成千上萬的人死亡，「那就不會有任何騷亂，而是只有一個警察國家（police state）。」

未表態會否簽署香港人權法案
特朗普被問到香港示威局勢時，他回應指「這是複雜的因素（complicating factor）。」這位美國總統又被問到會簽署或是否決《香港人權與民主法案》，但他未有直接表態，僅回應指「我們要與香港同行，但我也與習主席同行。」（We have to stand with Hong Kong but I'm also standing with President Xi.）他稱習近平是他的朋友，是一個很好的人。
他又說「我與自由同行，我與所有我想做的事同行，但我們也在炮製歷史上其中一個最大貿易協議的過程中，如果我們做到，那會是好極了。」他稱中美都想達成協議。

華郵：特朗普的回應顯示他可能否決法案
《華盛頓郵報》認為，特朗普的這番回應，顯示他有可能會否決《香港人權與民主法案》。
目前美國參眾兩院已經通過《香港人權與民主法案》，法案並已送交白宮，由特朗普決定是否簽署。由於中方一直對法案表達強烈不滿，輿論都關注特朗普簽署的話，法案會否影響中美貿易談判。
但就算特朗普拒簽法案、動用否決權，國會也可以再舉行表決，兩院若有三分之二以上議員支持的話，便將會推翻總統的否決。參眾兩院之前都是全體一致通過或絕大比數通過此法案，故此若要再表決的話，取得三分之二以上票數的機會並不低。

特朗普：中美協議可能非常接近
另一方面，特朗普又在最新訪問中講到中美貿易談判的進展，他形容與中國的協議可能是非常接近（potentially very close），但他又提到，曾經向習近平表明「這不可能是一個平等的協議（even deal）。」他稱，這是因為美國與中國之間的貿易逆差嚴重。
習近平同日則在北京表示，中國想與美國一起朝着達成第一階段的貿易協議努力，強調要在「相互尊重和平等的基礎上」。

侵侵日日撚狗

要不是 xx , 一早完蛋了

點解係14分鍾
唔係40分鐘

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家先75%, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

最多咪唔簽，等夠十日，自動生效。

同流浮山刀手傳說一樣

連侵都串鳩你老解得把死人口

中共話 10 分鐘落到黎, 仲有4分鐘係咩? 要摺埋張被先?

侵: 我屌你老母喎
屎: (強顏歡笑)

洗唔洗出咁撚多post

要不是美國，你香港完蛋了。

雜種幾時先忍唔住呀

trump口術都撚到你無曬面

多謝侵侵